﻿Thêm 800 khách tàu biển đến TPHCM

Du khác Thái Lan làm thủ tục vào VN tại cửa khẩu Lao Bảo vào chiều 6-4. Ảnh: L. An (NLĐ)- Sau 2 năm tạm ngưng tuyến đường sang Việt Nam, sáng 6-4, 800 khách tàu biển gồm nhiều quốc tịch trên tàu Super Germini của tập đoàn tàu du lịch biển Star Cruises đã cập cảng Sài Gòn.
Công ty Dịch vụ Lữ hành Saigontourist và Công ty Dịch vụ Hàng hải MACS đã tổ chức đón đoàn với sự tham dự của đại diện UBND TPHCM, Sở Du lịch TPHCM. Đoàn khách chia làm 4 nhóm tham gia các chương trình tham quan được thiết kế riêng theo nhu cầu và lứa tuổi tại Bảo tàng Lịch sử, Bảo tàng Chứng tích chiến tranh, nhà thờ Đức Bà, Bưu điện TP, chợ Bến Thành, chùa Giác Lâm, khu phố Tàu... 
Theo kế hoạch, đến hết tháng 4-2006, Công ty Dịch vụ Lữ hành Saigontourist sẽ đón hơn 3.000 khách tàu biển quốc tịch Anh, Đức, Úc, Mỹ, Singapore... đến TPHCM. . Ngày 6-4, cơ quan chức năng tại cửa khẩu quốc tế Lao Bảo đã làm thủ tục cho gần 500 du khách quốc tế vào Việt Nam bằng ô tô trên hành lang kinh tế Đông Tây- Quốc lộ 9. Số du khách này phần lớn là người Thái Lan, vào Việt Nam thăm các di sản văn hóa thế giới ở miền Trung. Theo các hãng lữ hành quốc tế ở Quảng Trị, từ đầu tháng 3 đến nay, lượng du khách Thái Lan vào Việt Nam qua cửa khẩu Lao Bảo rất đông.

X. Hòa - L.An
